新書揭營救泰國洞穴少年經過 用藥迷暈後救出

新書揭營救泰國洞穴少年經過 用藥迷暈後救出 稱少年學會潛水為安撫父母
Stand News 立場新聞

發布時間 : 2019年1月16日19:00
更新時間 : 2019年1月16日19:01

LINE facebook KEEP whatsapp COPY 13 1
See detail
去年7月，泰國少年足球隊「野豬」12名成員及教練被困洞穴17天後奇蹟獲救，成為全球佳話。有採訪營救過程的澳洲記者近日出書透露，少年是在被落藥迷暈的情況下，被運送出山洞。當局是為了安撫父母，才稱少年已學會潛水。

泰國少年足球隊「野豬」去年被困清萊府美賽縣洞穴，所有人最終奇蹟生還並獲救，成為全球焦點。從當時救援影片已可見，少年是在被保溫物料包裹，躺在擔架床上被救出。但泰國政府否認為了令行動順利而「迷暈」他們，只稱是用了輕微鎮靜劑，令少年不會感到緊張。

不過澳洲廣播公司（ABC）駐東南亞記者 Liam Cochrane 近日出版新書《The Cave》，披露營救行動的更多細節。Cochrane 在新書中披露，救援隊伍商討營救方案時，曾考慮過等待洞穴內水位退卻，但由於洞內氧氣量不停下降，加上當時將下大雨，救援隊伍必須與時間競賽，盡快展開營救行動。

新書引述有現場專家曾表示：「如果救援隊伍立即展開潛水救人，可能會有數人在過程中身亡，但如果不展開營救，所有成員及教練都會死，只剩13具遺體。」

新書指，由於足球隊成員都沒有潛水經驗，他們難以在洞穴中穿過重重障礙物和混濁的泥水逃生，因此用藥迷暈，再為他們戴上氧氣面罩從洞穴中運送出來，成為了唯一可行辦法。

派麻醉師及退休獸醫入洞穴 為少年注射藥物

救援隊伍最終派出兩名澳洲的潛水員，分別是本身為麻醉師的 Richard Harris，及退休獸醫 Craig Challen 潛入洞穴，為被困的成員逐一注射麻醉藥，並在運送過程中定時檢查各人身體狀況。

書中指，為確保少年在運送的三小時之間不會突然甦醒， Richard Harris 選擇混合三種不同藥物，包括抗焦慮藥物阿普唑侖（xanax），麻醉藥氯胺酮（ketamine），及有助減少唾液分泌的阿托品（atropine），以免少年在昏迷期間窒息。

作者又引述 Harris 承認，當時並不確定此方法可行，「我以為成功的機會是零。」當時亦有人估計，大約會有五名少年在營救行動中死亡。

不過因為被困的少年比較年幼，隊伍要尋找合適他們的氧氣面罩亦有困難。最終救援隊在數十個氧氣面罩當中，只找到四個適合兒童大小的面罩，但他們當時仍不確定是否適合最小的一名隊員。

在泳池演習 模擬營救過程

書中又提到，參與營救的海豹突擊隊成員及英國潛水員，事前曾當地一個室內游泳池進行演習，練習帶領不同身形的少年潛水。參與演習的少年，亦需按照指示保持不動，以模擬野豬隊少年被迷暈後的狀態。

相關報道：

每日郵報／Fox News

真係好撚勁
有時做野就係要預左犧牲，唔理果啲企埋一邊搶道德高地"口巷巷"話咩搵最佳方案，
但係又冇橋冇執行力嘅人，
等得果啲仆街講完，啲人都死鳩哂

如果唔打針佢地緊張又爭扎又要吸多D氣

所以有demo一次， 真係同時間競賽。

真係要寫書， 以後可能有機會用到

有咩問題？

解決了就是英雄.jpg

叫果班細路潛幾公里跟本無可能

令佢地暈左係一個方法

估唔到係咁

最憎d垃圾係旁邊指指點點 問佢點解決又er. ..er...er..

有腦都知 洞穴潛水係高階嘅高階 邊有可能咁快學得識

得就一個原因
唔得有無限個原因

Elon Musk 條友個陣又鳩up話起條隧道入去

搏贏左，大獲全勝

可能間接驗證於太空拯救目標人物，都係類似方式

會唔會係強行拉出來

如果唔小心整死一個，肯定又比人嘈到癲

咁撚細個就餵佢地索K

人無事就得啦

個個都出嚟馬後炮
「有腦都知學唔識啦」

有啲位只夠一人過應該就有抽水
整體只死左一個泰國海豹部隊已經好成功
只要卡住左通過唔到 後面既人直頭陪葬
想知口罩點解唔會甩左入水 可能有高科技野係度

discovery channel 拍左片

又bin連登潛水專家暨炒車大隊屍

4保1 , 迷暈, 塞落箱

依家先返黎BINC?老早講左係迷暈

4保1呢個有撚排笑

起條隧道入去得 condom都得啦

我果時咁講比人狙擊到仆街

果時有條柒頭話學就識

救人要緊，咩方法都要試

Xanax+K仔
唔知連登仔會唔會又屌人吸毒

係整左架迷你submarine 整完已經救左出黎先冇用到
唔知唔好亂鳩咁up啦

救到人咪得囉 理撚得佢迷唔迷暈佢地
係喇 死撚曬就最開心喇 係咪咁話

我得閒都會睇翻個post,班連登專家真係笑死你

諗起當時走左個英雄

成個營救行動真係痴撚線
唔同嘅專業知識，有限嘅時間，
都可以救到哂，指揮果個好撚勁

果兩個英國人搵到班人已經好誇張

吸乜撚野毒

藥物用得適量就唔係吸毒啦

過左份量同不當使用先係毒

其實呢啲大型行動係點樣可以迅速完成？唔同專業人士根本雞同鴨講

咩叫預左犧牲? 有咩犧牲到?

Lm

link? 無link 就收皮啦馬後炮

無link 無proof = 收皮啦柒頭

暈左又可以用少d氧氣

4. 打暈個細路拖佢出山洞得唔得?
有啲曲折位好多時要靠自己爬/捐過去，暈咗其他人好難幫你

泰國受困山洞少足集中討論post

大大巴車落d道德撚度

一定要有一位高官指揮救援
決策調配一定只可以統一一個人做
因為要快 同時要有相應權
然後會請有相關行動經驗顧問協助
制定計劃同目標
講下到底要咩專業人士協助 人數 儀器
時間限制 注意事項
計劃完之後就要部署
實際點樣去行動 幾時咩人去做咩
要每個人都清楚知道自己職責 盡可能去想像最差情況然後準備應對
e.g. 每次落水 都要有一隊人係原地stand by
部署好後 就要開始行動
行動期間就最考指揮官判斷
每隊人可能會遇到從未發生過既事
作為指揮官就要視乎目標同情況
考慮到底應唔應該冒險 情況就好似捉棋咁
指揮官一定要保護住自己所有棋 同時要達成目標

又唔見你踢爆

0 :57

專家正on9

binc時間

係頭一兩個 post已經有人提出
俾專家bam左 only

Bin c

bin大力d

肯定全部知情同自願
俾著你想快d出去但又體力耗盡
仲會有心慢慢學潛水？

出黎啦巴打！！！！！剝班撚樣牙既時候到啦

睇過海溒，遇難者清醒在海底可能會失控，害死救援人員

都好似害死左一個救援了

最有資格出聲就係呢位巴打

呢個巴打提一d大膽但可行ge意見,有埋細節,下面駁佢條友淨係識鳩up幻想黎駁斥,敗事有餘,但唔知點解正負評數係相反,this is 連登

好撚型

知唔知我幾down

改返名 出黎bin屍先

可以拍電影

呢單野可以做教材

連登仔：專家好彩

有咩問題
我諗佢地寧願自己暈左比人運出去一醒返就係醫院
好過自己潛出去 因為根本死緊

咁多點bin得哂
每個反駁我嘅都純正評，我就一面倒負評

G持bin鳩班on9

連登逄紅必反，與世界行相反方向🧭，勁過沈大師。

想知呢單野邊個找數，秦國？

應該整返個list出黎 以後認住呢班專家就得

依單嘢真係要讚所有拯救單位，真係盡己所能！
海豹隊員R.I.P

btw 唔係廢john三世cap 返出，我都諗住睇下算

連登仔差你一個交代

極短時間內出錢出力做左第二手準備都要比人屌
唔好因為近期新聞形象唔好就當佢真係剩係識得閒就鳩嗡wo

好撚high high住咁比人救出

香港好多，講多過做。

最緊要泰國知道自己垃圾
即係call班專家幫手

真係最可行方法
叫班o靚仔係缺乏體力 精神又勁差既狀態下潛幾公里真係同自殺無分別
到時潛緊果陣有其他身體問題出現仲麻煩

連登仔炒車唔洗你教

覆啅成功

歷史會還你一個公道

利申 歷史

有無邊度講返點解班友仔會去左啲咁深既洞穴

巴打係咪識潛水?
我想問下啲細路暈左之後落到水底點幫佢做耳壓平衡?

個陣d post 有講，本身入左少少，
開始水浸就愈行愈入

又係Luke梳呢條撚樣

班友而家個個都係鍵盤潛水專家喇

事實證明其實唔使同班連燈廢物認真，
認真你便輸了

如果發生係香港都要call專家 果個位實在太難救到

成日都有post見到權威專家提建議然後大班連燈仔衝出嚟又呢又囉

連燈仔＞世上所有專家

做咩否認呢?當做手術全身麻醉囉，都係救人啫

其實幾好
一醒就俾人救左
死左又唔知咩事

如果係今時今日既香港
call 大陸班精菁收你皮

推

我都CAP出黎
我講既問題(呼吸, 確保成個過程唔會醒), 篇文專家都有講, 佢地解決到咪得
起碼我無屌你ON9

錯，架野係可以係個打氣既通道射出黎
但架野大到仆街，最窄果個位根本過唔到，最窄果d位闊得 7 80cm
架野成米幾闊，徙9氣，仲要未計要先打氣充條隧道出黎又唔爆
同埋係救之前已經送左套野去
只係根本就無可能夠位
你就真係9up喇

你唔好話兒登仔啦

巴打好慘

事實證明，有料嘅，喺連登只得負皮
冇料嘅，鳩屌都可以上紅人榜

香港：成立跨部門工作協調小組

我記得有一個拯救人員死左
係咪已經被大眾遺忘

證明呢個連登真係
連專業人士都用既方法
反而係連登得一面倒既負皮

將連登所有野反方向睇就係答案

證明依個世界貪口爽屌左先算嘅人有幾多
無料扮四條仲要柒左都唔上黎講聲sorry
成班負評嘅其實都係潛在嘅屌admin屎忽

最鍾意睇binc

有腦都知喇
今獲我撐救命士

lm

仲兜

呢個仲好笑

外國專家識潛水，果班鍵盤戰士就真係最叻「潛水」

連登仔技能之一係撞車，你唔係唔知呀

唔好話掙扎下去潛水會危險, 你叫一個唔識潛水嘅人潛咁多個鐘, 就算佢可以做到攬住救援唔郁, 佢咁緊張下會呼吸急速, 氧氣消耗量急速上昇, 個氧氣樽好快玩完

最撚on9就係果條自稱潛水巴

見開正自己果飯就係咁拋書包

最後打臉打腫哂

呢啲係香港正式叫法係受管制藥物

連登真。救急救命士

但好似比英國有份救人既潛水員話其實唔岩用喎

上面咪講左本來班專家都預計呢個方法最少死一，兩件囉，
仲問有咩犧牲到
犧牲性命呀屌你

不嬲聰明既人係佔少數

但係蠢人永遠係出聲最多嘅一班

好勁。當時全世界日日mon住都做得咁乾手淨腳

正想屌佢文盲

泰國政府一早識上連登問專家就唔洗搞咁耐啦

其實有時人最需要既係一個大話，即使明知係大話都會信
因為呢個大話可以俾到希望，而希望就係生存既動力

救急救命士 人如其名
起返佢底 原來係專業行山人士
人地真係有料..
如果我同依種人行山 就算我咩都唔識
我都會好安心

搵個理由塞住報紙姐，如果當時講真相，全世界風向咪好似依度咁，又話無可能唔work，一齊炒車

洞潛黎講呢個係BB洞喇
人地講緊真危險既洞潛係可以去到二百米以下咁深，會出現既風險大增。
不過對於未學過潛水既都已經係好有難度

藍精靈+K仔+癲茄

「不過因為被困的少年比較年幼，隊伍要尋找合適他們的氧氣面罩亦有困難。最終救援隊在數十個氧氣面罩當中，只找到四個適合兒童大小的面罩，但他們當時仍不確定是否適合最小的一名隊員。」
點解泰國冇細嘅氧氣罩？

吸咩毒 藥廠出品 純淨安全衛生 又有麻醉科醫生靜脈注射 你估係黑市毒品又溝玻璃碎同各種不明雜質 然後用鼻索咩 所以我一直都話毒品合法化規管先係最好 又唔見話泰國呢堆細路有因為注射過毒品上咗癮/變到禁毒宣傳啲圖咁又尿頻又乜咁 根本好多問題都係黑市毒品太劣而產生 只有毒品合法化規管 由藥廠生產先治本

調番轉，唔好同啲冇料班四條既人行得咁埋，有咩事上嚟累死自己

係時候bin c

起碼人地執行力強，身體力行咁短時間做到fully functional成品出黎
淨係事後話呢樣唔得果樣唔得

比著hk會點?
死鳩晒?

我當初都話運出去,過黎攞下彩先

好想睇紀錄片 詳細講返

都係西方文明國家做到野

Xanax我都食過

巴打好波 鞭鳩條傻閪

連登仔係咁,淨係識跟大隊,又好難怪嘅,人嘅心理係咁

遇溺者掙扎
整死救援人員
香港都有幾單

冇睇新聞又唔好咁急住沖出黎柒

最記得有個同時係潛水專家，又係唔知乜野藥專家
勁到好似睇電視咁。一個人有唔同特別技能

錯手撳咗負皮，對你唔住呀巴打！正皮係畀救命巴打

最多好似依家咁出書先會知

我地連登仔係有橋不過無執行力姐

但係喺現實社會上，有橋冇執行力係同低能劃上等號呢

係香港應該全軍覆沒

個梳爾呢

巴打係玩開潛水定急救架？

根本依加禁毒係令drug users exposed to更大嘅risk
一來你講嘅黑市啦 二來好多都唔知有咩safety要做

例如mdma唔可以用得太密 用果陣要飲多d水 如果有正確嘅教育跟本可以好安全

不過連登仔連Ketamine 醫倒ptsd depression 都唔知 仲屌緊d人smoke weed 係呢倒講黎都曬氣

作者又引述 Harris 承認，當時並不確定此方法可行，「我以為成功的機會是零。」當時亦有人估計，大約會有五名少年在營救行動中死亡。

當時身處現場既專家都覺得會fail, 根本係賭贏咗

鞭完屍又多一班本來無出過聲既人出後馬後炮拋書包

如果俾中共救會死幾多人？今次出共都話派出左唔知幾多人專家去營救。

一堆PC whore

原來馬後炮來源係咁

連潛水都未識叫佢地洞潛即係直接打大佬呀
同埋而家咪講緊果班小朋友唔識囉你用專業黎黎比

鞭撚到發發聲

藥廠生產嘅藥 寫10mg就係10mg藥物成份 例如知道自己淨係需要10mg你會唔會打30mg？故意OD嘅嗰啲少數人已經唔係想解癮 而係想自殺 再者黑市毒品先唔好講冇寫純度同成份 就算佢有寫你都唔撚信啦 經過N手拆家溝完 幾純淨嘅貨都變洗衣粉撈玻璃碎啦

我係專家都唔敢講到咁老定啦 咁多意外因素無數計
講完大機會得最後死撚哂之後專家都無得做

更何況係無數計嘅情況下都夠膽講到咁老定其實係得連登仔

........

勁過拍戲

件事發生係香港，肯定死撚左條屍都救唔到出黎

無追開，到底點解會走左入去個洞到？

推到救急巴做特首

退休獸醫

探秘掛, 不過就未落雨入, 入完去落大雨浸出唔返嚟.

連登仔

事實證明
連登仔既負評就係成功既關鍵
如果你提出一樣野 得到大量正評
咁你注定失敗

搞下gag姐

嗰時已經講咗啦，唔係咩

個麻醉師會唔會太勁 其實全部人都勁到仆街

成件事真係好熱血，情況又惡劣，專家本身都拿埋條命出黎博，無論係咩方案，佢地都盡哂力，成功救哂所有人真係好感動。

雖然好多人都冇接觸過咩叫真正潛水
但有了解過潛水呢個活動o既人都知對於一個了無經驗同未受過訓練o既人黎講係幾咁危險。
完全唔係跳落游泳池潛2野個種危險程度。
就算係老屎忽每次落水都係玩命，每一個step都要非常小心。 一旦肺部入水你就算有氧氣供應但無發走出水面o既情況下都係死路一條。

就算救人個幾個專業人仕，都難保可以連續往來而全身而退。 今次冇死人係開心，但佢地真心係英雄。

呢o的正癈柴，無知仲要反智。
洞穴潛水，仲要係咁惡劣，本身就玩命，而家仲要救人。

仲有一班肯為別人送死o既英雄！！

艱辛

10幾日冇得食好訓好仲要係極度情緒下，叫你就咁落水遊幾公里，基本上都係死路一條啦，而家係末頂，即係冇機會上水，抽個根已經玩撚完。

鳩估，應該係罩住眼口鼻，耳就再塞防水，身體自然呼吸，anyway諗起都打冷震。

當時就奇怪本來話教潛水先，突然過幾日就話救咗出黎，應該期間內部嘈過一輪知唔work，用呢個方法塞住傳媒把口

好似話最慘洞穴內唔係密封，之前在想過打氣入去迫返o的水出黎，但唔work.
而o的窄位又唔夠時間係末頂之前爆開個o的位。

回下帶先

救人過程曝光，BBC訪問英國洞穴拯救委員會的潛水專家Peter Dennis，他透露，在救援行動中，大部分工作都是由潛水專家執行，被救的少年基本上是處於被動，只是跟隨專家的指引行事：「很多人說他們要先學識潛水才能出來，但事實並不如此，他們完全是被動地遭拉出來的。」